\section{Einleitung}
%%% HINWEISE HINNEBURG %%%
% kurze Einleitung --> Zielproblem beschreiben -> Fragestellung motivieren --> mittels Techniken der Informationsvisualisierung beantworten
% Wichtig: Lösung soll aus Argumentation hergeleitet werden. Schlecht: "Das ist das Problem und ich zeichne diese 3 Diagramme."

% Fragestellung motivieren:
% Was war vorher nicht gut zu sehen:
% --> Welche Nation sportlich am erfolgreichsten ist
% Was ist das Problem:
% --> Der Medaillenspiegel ist zu ungenau
% Warum ist es wichtig, diese Frage zu beantworten:
% --> Weil die Oly. Spiele ein weltweites sportliches Highlight sind
% Diskutieren was eine gute/schlechte Lösung des Problems ist:
% --> Schlecht Medaillenspiegel
% --> Gut: 1. Medaillenverteilung nach Sportart
%          2. Medaillenspiegel nach qualitativen Kriterien
%          3. Regelmäßigkeit von Medaillengewinnern aus einem Land

Die Olympischen Sommerspiele sind ein sportliches Highlight, das in allen Ländern der Welt große Aufmerksamkeit erregt. Neben den individuellen Leistungen der Sportler ist dieses Event zugleich auch ein Kräftemessen der Nationen auf sportlicher Ebene. Eine vordere Platzierung im Olympischen Medaillenspiegel zeichnet die sportlichen Strukturen eines Landes aus und zieht Sponsoren und Athleten an. Seit jeher dominieren die großen Volksrepubliken (USA, Russland, Deutschland, China, Großbritannien) die vorderen Plätze in diesem Ranking \cite{olyAllTime}. Doch zur Ermittlung der sportlich erfolgreichsten Nation bleiben bei dieser quantitativen Bewertung anhand gewonnener Medaillen andere wichtige Einflussfaktoren unberücksichtigt. Mithilfe unterschiedlicher Techniken der Informationsvisualisierung wird in dieser Arbeit der Medaillenspiegel der Olympischen Sommerspiele 2024 aus einer neuen Perspektive betrachtet. Dabei soll die Frage nach der sportlich erfolgreichsten Nation der Olympischen Sommerspiele 2024 neu beantwortet werden.

Zur Beantwortung dieser Frage soll zunächst die Herkunft der gewonnenen Medaillen eines Landes untersucht werden. Also in welchen Sportarten ein Land besonders erfolgreich war. Darüber hinaus sollen die sportlichen Erfolge anhand demografischer und wirtschaftlicher Indikatoren, wie der Einwohnerzahl und dem Bruttoinlandsprodukt eines Landes, bewertet werden.  Die dritte Analyse geht noch einen Schritt weiter und untersucht die sportlichen Strukturen eines Landes im Bezug auf die Talententwicklung. Länder mit einer guten Talententwicklung können regelmäßige neue Olympiasieger beglückwünschen. Hierzu werden alle Olympischen Medaillengewinner einer Nation seit dem Beginn der Spiele im Jahre 1896 betrachtet. Diese drei Analysen bieten eine neue Perspektive auf die sportlichen Erfolge eines Landes.

An den Olympischen Sommerspielen 2024 nahmen 204 Nationen teil. Insgesamt konnten 987 Medaillen gewonnen werden. Bereits bei dieser Größe der Daten würde eine tabellarische Auflistung der Ergebnisse der Untersuchung nur von geübten Anwendern interpretiert werden können. Die Olympischen Spiele werden aber auf der ganzen Welt analysiert und diskutiert. Daher ist die Analyse an eine Zielgruppe gerichtet, die durch sehr unterschiedliche Kulturen beeinflusst wird. Die Techniken der Informationsvisualisierung helfen uns dabei, diese vielfältige Zielgruppe zu adressieren.

\subsection{Anwendungshintergrund}
% Warum ist es nicht trivial, diese Fragestellung zu beantworten?
% Sie müssen genug Hintergrund bereitstellen, so dass die Lesenden sich ein Urteil bilden können, ob ihre Lösung funktioniert. Sie sollen die Lesenden jedoch nicht mit Anwendungsdetails so überschütten, dass der Fokus auf die Fragen zur Informationsvisualisierung untergehen. 
Alle vier Jahre finden die Olympischen Sommerspiele statt. Im Anschluss berichten Reporter über das Abschneiden des eigenen Landes und erörtern die Gründe für die Erfolge und Misserfolge. Für eine adäquate Analyse ist die quantitative Bewertung anhand des Medaillenspiegels zu ungenau und in einigen Fällen sogar irreführend. Zum Beispiel können im Schwimmen 37 Goldmedaillen gewonnen werden, wohingegen in vielen Team-Sportarten wie Basketball nur 2 Goldmedaillen gewonnen werden können. Zudem sind vereinzelt die Erfolge einer Nation auf wenige Ausnahmesportler zurückzuführen. Im Jahr 2008 gewann der US-Athlet Michael Phelps 8 Goldmedaillen und hätte damit als Einzelsportler Platz 10 im Medaillenspiegel belegt. Vor diesem Hintergrund scheint eine detailliertere Analyse des Medaillenspiegels nach Sportarten und Disziplinen sinnvoll. Andererseits ist es für wirtschaftlich schwächere Länder schwieriger, ihren Sportlern die gleichen Trainingsbedingungen zu bieten, wie hochentwickelte Industrieländer. Daher sollten die sportlichen Erfolge mit demografischen und wirtschaftlichen Faktoren ins Verhältnis gesetzt werden, um den Leistungen kleinerer Länder mehr Wertschätzung zu gebühren. 

%Allerdings gibt es in Ländern, wie zum Beispiel Deutschland, gute sportliche Talententwicklung und -förderung. 

Nicht selten überraschen junge Talente auf der internationalen Bühne mit einmaligen sportlichen Erfolgen. Doch solche \enquote{Überraschungsleistungen} zeichnen die sportlichen Erfolge eines Landes nicht wirklich aus. In Deutschland und einigen anderen Ländern geht man einen anderen Weg und fördert und entwickelt junge Talente über viele Jahre hinweg, sodass diese Länder regelmäßig sportliche Erfolge erzielen können. Diese Konstanz bietet Sicherheit für Athleten und zieht Sponsoren an. Dazu werden aber geordnete Strukturen und finanzielle Förderungen benötigt, die sich nicht jedes Land leisten kann. Daher ist die Analyse des historischen Medaillenspiegels interessant, um die Frage zu beantworten, ob die Erfolge einer Nation bei den Olympischen Spielen 2024 ein einmaliger Erfolg waren, oder auch in den nächsten Jahren mit ähnlichen Ergebnissen zu rechnen ist.

\subsection{Zielgruppen}
%Beschreiben Sie die Personengruppe oder Personengruppen, die das von Ihnen benannte Anwendungsproblem lösen möchte. Auf welches Vorwissen können Sie in dieser Gruppe von Anwenderinnen aufbauen? Welche Informations"-bedürf"-nisse werden durch die Visualisierungen adressiert?
Diese Visual-Analytics-Anwendung richtet sich an Interessierte, die sich genauer über die sportlichen Erfolge der verschiedenen Nationen bei den Olympischen Sommerspielen informieren möchten. Dies könnte zum Beispiel der Deutsche Olympische Sportbund (DOSB) sein, der den Erfolg und das Potenzial einer Sportart für die Verteilung von Fördermitteln benötigt. Andererseits könnten Sportler auch nach Ländern suchen, in denen Athleten in dieser Sportart erfolgreich waren und der Sport vermutlich besonders gefördert wird, um ihr Training dorthin zu verlegen. Während diese Zielgruppen ein großes Vorwissen über die Sportwelt mitbringen, richtet sich diese Visual-Analytics-Anwendung natürlich auch ganz allgemein an alle Interessierten der Olympischen Sommerspiele. Bei dieser Zielgruppe kann Vorwissen nicht vorausgesetzt werden. Ihr Informationsbedürfnis könnte recherchierender Natur sein, sodass die Visualisierungen ihnen helfen sollen, den für sie bekannten Medaillenspiegel kritisch zu hinterfragen.

\subsection{Überblick und Beiträge}
%In diesem Abschnitt geben sie einen kurzen Überblick über die Daten
Für eine differenziertere Analyse des Medaillenspiegels der Olympischen Sommerspiele 2024 werden detailliertere Informationen über die Medaillen und Medaillengewinner benötigt. Diese stehen in einem entsprechenden Datensatz auf Kaggle \cite{kaggleOly24} frei zur Verfügung. Für die Analyse des historischen Medaillenspiegels werden zusätzlich auch Daten von den vergangenen Olympischen Sommerspielen benötigt. Ein entsprechender Datensatz mit diesen Informationen ist ebenfalls auf Kaggle \cite{kaggleOlyHist} verfügbar.

% ... und die verwendeten Visualisierungen.
Die Verteilung der Medaillen eines Landes nach Sportarten lässt sich zum Beispiel mit einem Kreisdiagramm übersichtlich darstellen. Manche Sportarten werden zusätzlich einer Oberkategorie zugeordnet. In der Kategorie \enquote{Wassersport} sind beispielsweise die Sportarten \textit{Schwimmen}, \textit{Freiwasserschwimmen}, \textit{Turmspringen}, \textit{Synchronschwimmen} und \textit{Wasserball} vereint. Außerdem werden viele Sportarten in unterschiedlichen Disziplinen ausgetragen. Die meisten gibt es in der Sportart Schwimmen, wo Medaillen in 35 verschiedene Disziplinen gewonnen werden können. Zur Abbildung dieser Hierarchie scheint ein Sunburst-Diagramm besser geeignet zu sein. Die Verknüpfung von demografischen und wirtschaftlichen Einflussfaktoren mit den gewonnenen Medaillen wird vermutlich ein anderes Länderranking ergeben, als durch den Medaillenspiegel abgebildet. Der direkte Vergleich der Platzierungen eines Landes unter dem Einfluss unterschiedlicher Faktoren kann mithilfe von parallelen Koordinatensystemen unterstützt werden. Bei der Analyse des historischen Medaillenspiegels eines Landes wird die Anzahl gewonnener Medaillen für die meisten Länder eher gering sein. Um die Unterschiede hervorzuheben und gleichzeitig die zeitliche Abfolge der Olympischen Sommerspiele beizubehalten, eignet sich die Visualisierungstechnik HeatMap zur Darstellung dieses Sachverhalts.

% Dann benennen sie die Beiträge ihres Projekts. Diese Beiträge müssen sie in den hinteren Teilen des Berichts genauer ausführen und belegen.
% --> Was ist sichtbar geworde, dass man vorher nicht sehen konnte
% --> vorgreifen auf Zusammenhang zwischen den Visualisierungen
Durch diese Visualisierungstechniken wird eine neue Perspektive auf den Medaillenspiegel der Olympischen Sommerspiele 2024 ermöglicht, wodurch die Frage nach der sportlich erfolgreichsten Nation neu beantwortet werden muss. Aufgrund der Aufteilung der Medaillen nach Sportarten und Disziplinen können vielseitig erfolgreiche Nationen besser identifiziert werden. Zudem wird dadurch ersichtlich, in welchen Sportarten eine Nation die im Medaillenspiegel aufgelisteten Medaillen gewonnen hat. Weiterhin wird den Erfolgen kleinerer Nationen durch die Hinzunahme quantitativer Faktoren mehr Wertschätzung gebührt und in alternativen Länderrankings sichtbar gemacht. Dadurch findet zum ersten Mal eine Normalisierung der sportlichen Erfolge statt. Außerdem werden die sportlichen Strukturen und die Talententwicklung eines Landes durch die Betrachtung des historischen Medaillenspiegels analysiert und mithilfe der HeatMap visuell dargestellt. Mithilfe dieser Visualisierung werden Trends bei den sportlichen Erfolgen sichtbar, die auf eine gute Talententwicklung und Förderungen in dem jeweiligen Land zurückzuführen sind.